<Document>
  # Zasady serwera
  Jest to serwer Polonium. Jeśli zostaniesz zbanowany na tym serwerze, zostaniesz zbanowany na wszystkich naszych serwerach.

  Jest to roleplay serwer, co oznacza, że obowiązują zasady roleplayu. [color=#ff0000]Jest to również serwer średniego poziomu roleplayu (MRP), co oznacza, że obowiązują poprawki MRP.[/color]

  Space Station 14 nie jest podobny do większości gier. Wiele zasad zostało zaprojektowanych tak, aby wymagać odgrywania ról, a nie wszystkie zasady są intuicyjne. Przed rozpoczęciem gry poświęć trochę czasu na przeczytanie i zrozumienie zasad, aby uniknąć niespodzianek. Niektóre z naszych zasad są zasadami zerowej tolerancji, co oznacza, że ich naruszenie spowoduje bezterminowy ban bez żadnego ostrzeżenia. Administratorzy gry będą traktować Cię tak, jakbyś przeczytał zasady, nawet jeśli tego nie zrobiłeś.
  ## Podstawowe zasady
  Zasady te obowiązują przez cały czas, również pomiędzy rundami.

  - [textlink="1. Administratorzy mają ostatnie słowo" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Nie bądź dupkiem" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Żadnych wypowiedzi nacechowanych nienawiścią ani dyskryminujących" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Żadnych treści/motywów seksualnych, w tym ERP i żadnych treści szokujących" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Nie używaj metod spoza gry do komunikowania się z innymi graczami" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Nie próbuj omijać banów" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Używaj wyłącznie języka polskiego" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Nie eksploatuj gry, nie używaj oszustw ani makrosterów" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Nie używaj wielu kont ani kont alternatywnych i nie udostępniaj kont" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Nie należy nadużywać ani ignorować wiadomości administratorów" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Nie należy grozić innym graczom ani kłócić się z nimi na temat zasad" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Gracze muszą mieć co najmniej 16 lat i zachowywać się odpowiednio do tego wieku" link="RuleC12"]
  - [textlink="13. Używaj realistycznych imion postaci i nie używaj imion znanych osób" link="RuleC13"]
  - [textlink="14. Nie używaj LOOC ani OOC do dzielenia się informacjami o bieżącej rundzie" link="RuleC14"]

  ## Zasady odgrywania ról
  Zasady te obowiązują wyłącznie podczas rundy. Runda kończy się dopiero wtedy, gdy gra powraca do lobby. [color=#ff0000]Wszystkie te zasady obowiązują w pełni, gdy gra nie znajduje się w lobby, chyba że jest to tryb gry objęty wyłączeniem.[/color]

  Tryby gry deathmatch i sandbox są wyłączone z tych zasad. Gracze, którzy zdecydują się nie przestrzegać tych zasad, ponoszą pełną odpowiedzialność za sprawdzenie, czy aktywny jest tryb gry objęty wyłączeniem.

  Zasady odgrywania ról nie mają zastosowania do duchów/widzów/obserwatorów, gdy są oni duchami/widzami/obserwatorami. Czat dla zmarłych jest uważany za kanał czatu w grze poza postacią.

  Aby uzyskać więcej informacji na temat różnych rodzajów ról, zapoznaj się z listą [textlink="rodzaje ról" link="RoleTypes"].

  - [textlink="1. Silikony muszą przestrzegać zasad dotyczących silikonów" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Chowańce muszą być posłuszne swoim panom" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Odgrywaj rolę normalnej osoby" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Nie graj metagame, przestrzegaj Metashield" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Nie przeszkadzaj nowym graczom" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Nie zachowuj się jak antagonista, chyba że gra ci to nakazuje" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Nie przeciągaj rundy" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Jako antagonista bądź przyjazny tylko dla swojej drużyny i nie działaj przeciwko niej" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Jako antagonista nie powoduj nadmiernej liczby zgonów, szkód lub zniszczeń wykraczających poza twoje cele" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Słuchaj swojego lidera drużyny" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Postępuj zgodnie z rozsądną eskalacją" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Nie porzucaj swojej roli" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Trzymaj się swojej roli" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Daj przykład, jeśli pełnisz rolę dowódczą lub ochroniarską" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Dowódcy i ochroniarze muszą przestrzegać prawa kosmicznego" link="RuleR15"]

  ## Zasady silikonów
  Jesteś silikonem tylko wtedy, gdy gra jasno i wyraźnie informuje cię, że jesteś silikonem. W przypadku graczy będących silikonami, niniejsze zasady silikonów mają pierwszeństwo przed wszystkimi zasadami dotyczącymi odgrywania ról, jeśli występuje między nimi konflikt. Zasady silikonów nie mają pierwszeństwa przed zasadami podstawowymi.

  - [textlink="1. Twoje prawa silikonowe są zasadami" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Prawa muszą być uszeregowane według priorytetów" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Prawa mogą redefiniować terminy użyte w innych prawach" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Nie możesz wnioskować o zmianę prawa ani jej zezwalać" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Jeśli nie masz żadnych praw, jesteś wolnym agentem" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Nie musisz wykonywać poleceń, które są wyjątkowo nieuzasadnione" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Musisz pozostać spójny w swojej interpretacji przepisów" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Twój HUD określa, kto jest członkiem załogi" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Szkoda odnosi się do szkody fizycznej, uszeregowanej według pilności i prawdopodobieństwa" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Możesz decydować, w jaki sposób rozwiązywać konflikty między rozkazami" link="RuleS10"]

  ## Zasady MRP
  Zasady MRP obowiązujące wyłącznie na naszych serwerach MRP. Inne zasady mogą nadal zawierać poprawki.

  Zasady te nie mają zastosowania do serwerów, które nie podlegają zestawowi zasad MRP.

  - [textlink="1. Nie stosuj strategii Powergame" link="RuleM1"]

</Document>
