<Document>
  # Podstawowa Zasada 10 - Nie należy nadużywać ani ignorować wiadomości administratorów
  Pomoc administratora, lub "ahelp", to system używany przez administratorów do komunikowania się z konkretnymi graczami w grze. Używaj pomocy administratora tylko do rzeczy wymagających uwagi administratora. Jeśli zignorujesz wiadomości, które administratorzy wysyłają do ciebie przez ahelp, lub rozłączysz się podczas ahelp, możesz zostać zbanowany. Jeśli pilnie musisz wyjść podczas ahelp, możesz to zrobić, ale prawdopodobnie będziesz musiał kontynuować ahelp na forum. Nie sprawdzaj administratorów, nie bądź wrogi/agresywny, nie proś o wydarzenia ani nie spamuj. Metody IC kontaktowania się z administratorami, takie jak modlitwy, faksy, czerwone telefony i telefony bananowe, powinny być używane, gdy nie ma problemu.

  Administratorzy nie zawsze są online, ale wszystkie ahelpy są automatycznie przekazywane na discord. Z różnych powodów administratorzy mogą nie odpowiedzieć na ahelp, nawet jeśli go obsłużyli. Brak odpowiedzi niekoniecznie oznacza, że ahelp został zignorowany.

  ## Czy powinienem ahelp X?
  Możesz ahelp w każdej chwili, gdy szczerze myślisz, że gracz łamie zasadę. Nie wszystkie ahelpy kończą się czymś, w co administrator musi interweniować, ale to w porządku, administratorzy wolą, żeby ludzie czasami zgłaszali rzeczy, które okazują się nie być problemem, niż przegapić zgłoszenia rzeczywistych problemów, ponieważ ktoś był niepewny, lub otrzymać te zgłoszenia późno, ponieważ ktoś czekał do końca rundy, aby być bardziej pewnym.

  Najczęstszym powodem, dla którego gracze nie ahelp problemów, jest to, że nie chcą marnować czasu administratora, ale administratorowi zajmuje tylko kilka sekund sprawdzenie, czy ktoś jest antagonistą. Jeśli ahelp zbyt wiele rzeczy, administrator da ci znać. Jeśli nie mówi ci się, żebyś przestał coś zgłaszać lub zgłaszał mniej rzeczy, to możesz bezpiecznie założyć, że nie powoduje żadnych problemów.

  # Co powinienem uwzględnić w ahelp?
  Jako minimum, administratorzy muszą wiedzieć, jaki jest problem, aby móc zająć się ahelp. Nie wysyłaj wiadomości ahelp bez żadnych informacji o tym, jakie jest twoje pytanie lub problem. Wiadomości takie jak "cześć" są często uważane za sprawdzanie administratora.

  Jeśli możesz, idealna wiadomość ahelp zawiera informację o tym, jaki jest problem, wraz z tym, kto go powoduje i imię ich postaci, jeśli to możliwe.

  # Przykłady
  Odpowiednie użycia ahelp:
  - zgłaszanie ludzi, którzy twoim zdaniem naruszają zasady,
  - zadawanie pytań o zasady,
  - proszenie o tymczasowe zwolnienie z zasady, oraz
  - prośba o drobny gimmick, jak handel TC lub spawn przedmiotu.

  Nieodpowiednie użycia ahelp:
  - sprawdzanie, czy administrator jest online, w tym wysyłanie wiadomości bez żadnych informacji o problemie, takich jak "cześć" lub niezrozumiałe wiadomości,
  - bycie wrogim lub agresywnym,
  - proszenie o wydarzenia, oraz
  - spamowanie wiadomości o tym samym problemie.
</Document>
